［移民圍爐］香港人的plan B -重組香港小漁港

2047之後一國一制，你手上所有樓，現金全部都不值錢
移民已經不是一個選擇，而是必須要做的事
就算革命成功，擋住廿三條，逃犯條例又如何？林鄭下台又如何？2047之後又會點？
你下一代點樣？有無人諗過？
我都好想爭取香港一國兩制forever ，但係願境同現實永遠都會有落差
唔好怪我講咁直，我都係想帶出另一面，一齊討論
歡迎理性討論者。

脫離左地理上嘅香港仲係唔係香港？

屌你
你海外買島搞革命基地
之後好似以色列咁復國

首先要聚到一班有意願建立新香港既人
然後推一個有公信力既工作小組做代表
再搵地/同其他國家政府deal, 比佢國土一d 偏遠冇人開發地區你做開荒，然後你再要承諾額外交多幾多稅金/一筆過資資幾多錢比人

以上每點都好難，但樂見有人討論唔同可能性

同埋走得搞新香港就要有覺悟冇得再可以香港咁搵easy money，所有野要由頭來過，第一代人肯定要由農業，漁業，輕工業搞起

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

一群香港人聚居在一個擁有香港核心價值地方，我會叫做小香港，相反在一個無自由民主的地方，就算幾百萬香港人聚首一堂，我依然會叫它做中國

先唔講復唔復國住，香港踏過2047已經唔再係香港
香港人真係要諗下前途問題
究竟一味直衝係咪會改變到2047年之後嘅命運
我真係唔多抱希望

先唔好將移民放到一個國家層面咁高
我哋可以自己實行。
選擇國家應該以物價低廉，生活水平中等作方向
去得果邊重頭來過當然要捱，我哋係需要一班有決心有覺悟嘅香港人做開荒牛。
我個人建議以歐洲為主調
英美加澳太離地，實行難度高，去到果邊香港人競爭力薄弱
台灣—我是最唔支持的。因為以我所認識的台灣朋友，十個有九個已經往外國發展，加上地理位置直對中國，很難安定，不是一個很好移民落腳地。

就用返你猶太人做例子
even以色列復國之後大部分猶太人都係係美國而唔係以色列
再者我睇唔到除咗地理同文化，香港人有咩野民族向心力
而我相當懷疑切斷左地理聯繫「香港人」仲有冇身份認同可言

咪係, 首先要解釋搵錢既問題 搞咩產業?

有人聚居
d就有需求, 就有產業發展
以前香港都係漁村乜都無
難民湧入就經濟活起來

最大問題永遠土地
世界上邊有國家會肯割忽地比香港人?
猶太人都要係美國不停lobbying攪掂美國, 聯合國

先格係巴基斯坦託管地以色列立國
立國第一日仲要立即打仗

脫離左中国嘅台灣 依然比支共稱為中国嘅一部份

想問ching 覺得身份認同有啲咩主要成份組成
文化唔夠咩？

咁如果
下一代香港人各散東西
連「獅子山」都唔再係「新香港」地域
香港人仲有咩野「獅山山下」精神可言？
香港人脫離左地理意義，仲有冇香港人嘅集體回憶？Say「屯門出香港要騎牛」都冇「屯門」仲點傳落去？
你又唔似猶太人咁有宗教維持

最後香港人就只會變咗海外華人嘅一個分支

舊嘅冇咗 可以有新㗎嘛
集體回憶都係累積返嚟
冇可能永遠留戀過去
咪同新香港人一齊創造新嘅香港回憶囉

係，問題就係當你搵到一個地方可以重建香港
下一代就只會覺得佢哋係「新香港人」同舊一代冇關係
但係我理解樓主嘅原意唔係要海外重建香港，而係終有一日打返香港返黎
類似分岐其實就係台灣藍綠嘅分別

有心理準備無得賺快錢
要變返賤民，不再高貴

除非你話放棄香港所有野，淨低香港人呢三個字再去重塑香港人嘅集體認同
不過建立一個民族仲難過建立關係個國家

建立*成*個國家

我都覺
而家要搵地方settle必須係遠離支那
呢樣就係點解我地祖先，即廣東人種可以偏安嘅原因
因為山高皇帝遠，唔駛理支那內鬥
更加可以乘機壯大，否則廣東連同香港當時唔會咁受洋人歡迎
但係，要搵類似香港氣候嘅地方，的確較難
睇嚟只有去求才若渴嘅中、東南歐國家較適合
但除左個別國家，有心理準備大多較為排外，始終斯拉夫人種難搞d

我覺得我哋要認清楚國際形勢同政治嘅理性
國際形勢方面，如果人哋唔係親支嘅，唔會冒俾支那滲透嘅風險大量收留香港人；如果人哋係親支嘅，更加唔會收留香港人而得罪支那。至於政治理性上面，如果收留香港人而又俾香港人自由居住，咁你諗到建設新香港人哋都諗到，客觀效果同割塊地俾你自治冇分別。

當然，如果蘇格蘭獨立到
就係香港人移居嘅好機會
尤其讀過當地大學嘅人，會了解當地民風而且佢地人口密度低
好多港口可以俾香港人重生，又唔會好似香港咁迫

其實英國當年有個新香港計劃就係做緊你呢樣野
後黎支共counter proposal一國兩制，英國覺得可以維持係香港嘅利益所以deal

問題就係：點解蘇格蘭要收留你？

推

同意。

首先再諗清楚，究竟係香港人有優勢，定係香港人係香港有優勢，還是係香港呢個地方有優勢。而呢啲優勢就係利益既來源，國際關係講求利害。

如果冇一個明確既利益，人地點解要幫你，亦會得罪中國，即損害利益

其實目標唔駛set到咁大，只要遠離中國就得
好多人功利咁睇件事，要好似依家香港咁，過返香港奢華生活，先肯搬去，咁樣諗係不切實際
新香港永遠唔會等同今日香港，等同今日香港嘅話就唔需要走
重頭嚟過，預咗要開荒、抵禦環境因素，可能用上百年發展都係歐洲小國咁，保留到文化特色，但唔再係以經濟賺錢為主

啱啱先出嚟做嘢 得廿萬點走

獅子山精神只係老細呃鳩你勤力工作嘅漂亮謊言

我知
我意思係獅子山下，屯門有牛，李氏力場等等文化同集體回憶冇乜可能脫離到香港生存
就好似華爾街果班猶太人我敢肯定佢哋關心美國政治同金融多過咩錫安主義

萬能句：無忘初心，方得始終
踏出一步唔係最難，堅持落去先最難，但我地要試

你下一代點算？咁快放棄？

工業為優

唔好放到咁高層面，連群移民就得

埋首苦幹已經係獅子山精神
何必強行用地理維繫

無錯

唔係唔做呀
我嘅意思係點樣做
點解人哋要幫香港人？
而香港人係新香港落地生根之後係咪就the end?
仲使唔使光復香港？而新香港人又會點睇佢哋同舊香港嘅關係？

離開只是為了把精神薪火相傳，
試諗下day by day. Month by month year by year 係一國一制底下，你會被打磨成點樣？

要有覺悟

聯繫起來便成家

一定要離開是非之地，淨土真係千金難求

已經夠

香港人唔洗人去幫，唔洗將移民放到去國家層面
比地方安置我地，我地用最平民嘅方法
我諗嘅方法就係可以找一個人去做創業移民
開間公司再派工作簽證比其他手足
其實某啲國家係可以咁搞
但係我之前比人話過我都唔想做出頭鳥
聽大家意見

問題係你唔係要人地安置一兩個香港人
而係成個香港喎師兄
至少係我當一半黃嘅都過去
坐底講緊成百萬人
我當你個方法係合法合理
你係咪真係以為人地會俾數以百萬計香港人湧入？

好老實講。已經無plan c 除左過去落地生根果邊保住香港人核心價值之外，真係唔知可以做到咩，光復也只能夠隔空網上光復，你要有心理準備，唔係爭取就有成果，你要記住你對住嘅係共產政權，唔讓步你真係吹佢唔漲。

你地走還走
有冇得係外地做一級生產
賣番啲農產品, 魚類海產之類俾香港
二級生產品都需要

移民唔一定係同一個國家，歐洲咁大，可以分散幾個國家幾支分隊，仲要計埋唔想走果批同埋無能力果批，有幾十萬都勁

咁你點叫重建新香港

搞緊？ 邊個地區 亞洲嗎？

幾十萬已經好大，去到歐洲拎到永居，可以再整合
事實上係無咩可能同時幾百萬人同時去同一個國家
重建新香港係需要一步一步黎

班小粉紅自high啫
台灣有總統有軍隊都係中國一部分

蘇格蘭人都睇英格蘭人唔順眼

會收留幾十萬至一百萬黃種香港人

蘇格蘭得五百幾萬人有乜可能收留幾十萬至一百萬華人

第一步你就要建立同保存自己嘅文化圈，唔好立亂俾人同化
香港人無聖經，講野尖酸刻薄，樣樣野講錢，保存文化真係唔易

咪係 你試下用張大陸身份證可唔可以入到台灣境

澎湖有冇人諗過

比個島我哋，夠我哋由頭再嚟過

爭取一國兩制forever，脫節咗

我覺得第一樣野係融入，唔融入點樣謀生
同時保留自己文化！記得黎嘅目的

唔好去台灣啊！到時跑過去比人武統

有冇可能同英國deal比我地去類似福克蘭群島依d海外領地

其實台灣都算係一個好例子
國民黨當年都係離開支共去到台灣
再重新發展佢哋嘅文化
台灣而家都好地地呀
衰就衰在係咁比中國打壓
之前成日話香港獨立唔得
因為冇人企喺香港嗰邊
又或者話冇人願意同中共對抗
而家因為武漢肺炎呢樣嘢
都多咗好多國家出嚟表態啦
係 我知道
就算係點都好 佢哋都唔係幫到我哋好多
始終佢哋都係以佢哋嘅利益行先
但問題係 佢利用我哋嘅時候
我哋何嘗唔係利用返佢哋呢
又唔使諗到咁灰嘅
大家都係講個可能性出嚟姐

講笑啫 Ching好惡

樓主係咪由2014瞓到而家？邊個話要爭取香港一國兩制forever呀，而家係 “香港獨立 唯一出路” 啊

請接受一樣野，你的子女在海外住，一定會歸到當地的文化為主。無論你幾黃幾香港，你係阻止唔到你的子女以當地為家。

你要咁諗
通常一個新國家
百廢待興, 最需要係移民人才又或者外流嘅國民
當然以佢個scale收百幾萬就冇咩可能

人才
如果蘇格蘭成功獨立，第一樣野肯定係擺脫對英格蘭嘅依賴
尤其金融方面，因為蘇格蘭公司都係去LSE度上市
而Edinburgh個發展正正就係俾London阻住左搞到而家呢個境況
況且，Aberdeen地區有北海石油，d工程撚呀IT狗去石油公司做完全冇問題
呢堆行業大多都求才若渴

如果拎唔到BNO平權，就更加應該支持蘇格蘭獨立
不過蘇格蘭最大黨係親歐派，奶唔奶支真係水晶球

利申：蘇格蘭大學畢業生

入鄉隨俗
當年南洋華人過番都頂到，點解香港人頂唔到？
通常移民，除非你本身高學歷，係難搞d
有能力咪自己做生意囉

如果係人才嘅全世界都爭住要
但係唔會係幾十萬甚至成百萬規模
蘇格蘭會歡迎外地人才但係唔會擘開對腳任香港人中出

同意, 我估會先吸納白人移民先至到香港人
例如曾經喺當地留學或者高技術人才
但總好過冇

即係你認同我講嘅嘢？
所以我質疑嘅係就算走到，可唔可以係外面重建香港？我覺得文化上難度好高
我哋要攪清楚：反支還反支，走佬還走佬，重建還重建
而唔係反支=走佬=重建

屌，我喺溫哥華而家咪又係一個小支那咁樣撞口撞面週街都係，移民真係想搵一個冇支那人嘅地方喺地球上都幾難

仲有個問題
蘇格蘭緯度高, 天氣凍, 冬天日照時間短
而且除左南部兩個大城同埋北部Aberdeen之外
交通極為不便
呢幾樣都已經嚇走唔少人
你覺得獨立之後容唔容易吸納到海外人才?

假設有二百萬人, 如果每人每年願意比大概現在的50%薪俸稅去建國,
即使買唔到地方, 都應該夠錢租地方, 然後再發展基建.
問題係, 有冇咁多人肯付出?

咁要取捨
撈得掂緊要d，定脫支緊要d?

仲有軍事工業

邊度有香港人(認同及奉香港價值.文化既人)
邊度就係香港

香港人過去落戶
帶埋資金同人才技術投資當地
幫埋當地人振興經濟改善生活
不過真係要搵唔奶支, 有一定程度民選基礎既國家

依家香港人直頭係賤民啦

其實好睇當地岩做咩
用番當地優勢
工業都可以但唔好破壞環境為主
如果係太平洋島國果D咪旅遊服務+農
香港人有技術又搭到國際線
賺到多D外匯可以養起當地人

而家有二十幾年比你準備，裝備自己。
唔敢話包成功，最重要係敢踏出左第一步

我個人覺得自由無無價，唔洗掂，夠食就得
歐洲果邊無香港咁chur 一星期返工都係30幾鐘頭

問題很多，解決方法更多
視乎你準備多少

好多國家都同大陸有幫交，我個人覺得有民選，有自由，唔太落後已經足夠

地底泥添啦

其實回流嘅唔一定係撈唔掂
更多係唔適應外地生活
不過香港係香港=打機打hard mode
只要有份工我又唔擔心捱唔掂

香港*人係香港

某程度上係佢地固步自封搞成
去到外國仲睇香港電視, 去食唐餐, 淨屈喺唐人街
呢d廢中廢老, 去邊度都死喇

其實香港而家d人都係當年班廣東鄉下佬落黎嘅
又唔見佢地唔慣要回流?

冇錯, 香港人適應力強
唔信佢地出去到生存唔到
廢老除外

冇錯, 呢樣野香港人要改
因為佢地好搏, 實會chur盡
聽講19世紀美國排華就係因為華人頂爛市做成

屌你老母咁你2016有冇支持永續基本法

反而做廚嗰啲喺嗰邊就冇問題.

畀你走到去外國,例如加拿大咁.你會唔會忍得住唔飲茶唔食中餐.唔睇香港新聞先？

呢200萬應該座底有1/4有外國居留權或夠錢隨時走得唔使供

老實講我英國年代真少食中餐同埋都冇點睇香港台
就連身邊一大班香港人都近乎零交流
冇咩問題

況且我曾經住過華人數量極少嘅蘇格蘭, Easy

唔會
但係比例有別
本身係香港飲茶已經少
可能去到兩個星期左右飲一次

去得外國都預自己煮架啦
出街食其實好多地方都好貴

正解, 再加上外國食唐餐
野食好多唔新鮮或者唔夠正宗
例如燒味, 英國係唔俾人用炭爐整燒鵝/鴨

老實講句：香港獨立，得咩？你有槍咩？你有坦克咩？國際制裁有用咩？白紙黑字歸還中國，中國會放過香港呢塊福地咩？西藏呢幅爛地都唔放手啊！
港獨係我地願望，但係願望歸願望，做唔做到先？
唔好怪我潑冷水，一國兩制的確係唯一邏輯上最好的結局

睇，點解唔睇？重新開始係一回事，香港大家都有份，有責任了解

去轉WH囉,有人因為咁而移到民.

廿萬可以去到邊？！

有種智慧叫做不要功高蓋主

其實做廚真係玩哂

斯洛伐克

Wh ?

唔係移到就乜鳩地方都去㗎,唔通阿爾巴尼亞100k走到又走啦喎.

工作假期

我做緊,不過係做麵包啫

都係果句，取捨
你覺得脫支重要定去到英美澳加重要？

咁同中國人大舉"移居"❨入侵❩香港有咩分別？

己所不慾勿施於人

唔好令全世界見到香港人好似見到中國人咁，移民得去人地度，就要跟人地嘅文化，唔好搞到自己好似蝗蟲咁

我做個少量research
斯洛伐克點解會比較理想
1.入門條件低（無論工作移民/投資移民/創業）
2.又申根國，歐盟，歐元國成員
3.雖然斯洛伐克語係官方語言，但係上網話英文覆蓋率達九成
4.失業率低
5.物價低
6.地理位置優越，貫通歐洲，如果做生意一流
7.算係移民國家但係少大陸人
8.民主自由

需要難聽，但係真
入鄉都要隨俗
但係保留初心

有一技之長就得

聽講難！你年薪要達到一定水平！水平一定高

咁香港人唔會逼人講廣東話先

其實香港人整體素質唔差，好少會做出太過劣質嘅行為

咁唔代表人地要歡迎香港人...
其實之前有人嗡咗個喺台灣起新香港嘅計畫，已經令到台灣人好撚反感

將心比己，任何一個地方用返同一番說話同理由話要黎香港，唔計可行性，我地自己有咩觀感先？

唔代表去到就可以自己圍威喂唔理人，都係嗰句，換位思考，有一日歐洲一個小國/烏克蘭話｢因為香港撐我地，我地就舉國黎建立我地嘅新國家，重會帶挈你地邁向國際｣

香港人會有咩感覺？

就係咁樣, 當年俾白人叫黃禍
人地明明好好地settle down, 你班華人就想將個地方變成支那
俾人排真係自己攞黎

Slovakia 唔錯
個首都離Vienna先一個鐘火車
去Budapest都好方便